
\medskip

\emph{Principaux domaines abordés}: Manipulation des vecteurs, des droites et des plans de l'espace. Orthogonalité et distances dans l'espace.
Représentations paramétriques et équations cartésiennes.

\bigskip

Dans un repère orthonormé \Oijk{} de l'espace,
on considère les points 

\[\text{A}(-3~;~1~;~3), \text{B}(2~;~2~;~3),\, \text{C}(1~;~7~;~-1), \,\text{D}(-4~;~6~;~-1)\: \text{et 
K}(-3~;~14~;~14).\]

\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vect{\text{AB}},\: \vect{\text{DC}}$ et 
		$\vect{\text{AD}}$.
		\item Montrer que le quadrilatère ABCD est un rectangle.
		\item Calculer l'aire du rectangle ABCD.
	\end{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Justifier que les points A, B et D définissent un plan.
		\item Montrer que le vecteur $\vect{n}(-2~;~10~;~13)$ est un vecteur normal au plan (ABD). 
		\item  En déduire une équation cartésienne du plan (ABD).
	\end{enumerate}
\item
	\begin{enumerate}
		\item Donner une représentation paramétrique de la droite $\Delta$ orthogonale au plan (ABD) et qui passe par le point K.
		\item Déterminer les coordonnées du point I, projeté orthogonal du point K sur le plan (ABD).
		\item Montrer que la hauteur de la pyramide KABCD de base ABCD et de sommet K
vaut $\sqrt{273}$.
	\end{enumerate}
\item Calculer le volume $V$ de la pyramide KABCD.

On rappelle que le volume V d'une pyramide est donné par la formule:

\[V= \dfrac13 \times \text{aire de la base} \times \text{hauteur}.\]
\end{enumerate}


